// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
    numb: 1,
    question:
      "¿Qué debes de hacer en un caso de tiroteo en una carretera o en cualquier otro lugar?",
    answer:
      "Actuar y llamar a refuerzos con mi 10-20, y si no llegán debo de actuar con disparos a dichos criminales",
    options: [
      "Correr, Esconderse e Huir",
      "Actuar y llamar a refuerzos con mi 10-20, y si no llegán debo de actuar con disparos a dichos criminales",
      "Protegerme con el carro",
      "Huir con las demás personas y no salvar a civiles",
    ],
  },
  {
    numb: 2,
    question: "¿A que se dedica/Encarga la marina actualmente?",
    answer: "maneja operaciones en mar, aire y tierra",
    options: [
      "maneja operaciones en mar, aire y tierra",
      "Disparar, Arrestar a criminales más buscado de México",
      "Realizar operaciones en mar y aire junto a Sedena",
      "Garantizar la seguridad del país e cuidar a civiles dentro de las calles, patrullar noche y dia",
    ],
  },
  {
    numb: 3,
    question:
      "Si encontramos que eres infiltrado o haces cosas ilegales que vayan en contra de la marina armada, no te preguntaremos y te sacaremos al instante al igual que se te colocara en la lista de enemigos del estado y serás buscado por todas las leyes. ¿Estás de acuerdo con eso?",
    answer: "si",
    options: ["si", "no", "lo dudo", "tal vez"],
  },
  {
    numb: 4,
    question: "¿Qué protege actualmente la Marina?",
    answer: "operaciones de búsqueda, rescate",
    options: [
      "operaciones de búsqueda, rescate",
      "Proteger los intereses marítimos nacionales, mediante la sustitución, adquisición",
      " la creación y equipamiento de unidades de Infantería de Marina.",
      "Otro",
    ],
  },
  {
    numb: 5,
    question: "¿Qué acciones realiza la Marina?",
    answer: "Velar por el bienestar de la población e país",
    options: [
      "Vigilar y apoyar al Gobierno sin necesidad alguna",
      "Velar por el bienestar de la población e país",
      "Violar los Derechos soberanos",
      "Entrenar a los marinos, dar capacitación, etc",
    ],
  },
  {
    numb: 6,
    question: "¿Qué ofrece la Semar?",
    answer:
      "Generar estrategias para la seguridad y protección de civiles, nacionales e internacionales",
    options: [
      "Asesorar en la toma de decisiones inherentes a la administración marítima y portuaria",
      "Generar estrategias para la seguridad y protección de civiles, nacionales e internacionales",
      "Tener poder jurídico",
      "otros",
    ],
  },
  {
    numb: 7,
    question: "¿Qué controla la marina de méxico?",
    answer:
      "Emplear la Federación para la defensa exterior y coadyuvar en la seguridad interior del país",
    options: [
      "Controla el nivel del mar de las fuerzas especiales navales",
      "Emplear la Federación para la defensa exterior y coadyuvar en la seguridad interior del país",
      "Encargarse de la Agencia Federal de Aviación Civil (AFAC)",
      "Servicios aeroportuarios al nivel mundial",
    ],
  },
  {
    numb: 8,
    question: "¿Qué hace un Cabo de la Marina?",
    answer:
      "Respetar el orden constitucional y evitar su empleo por el narcotráfico y la delincuencia organizada",
    options: [
      "Reciben entrenamientos avanzados, personalizados por sus superiores",
      "Hacer negocios ilegales dentro de la facción policial",
      "Ser Eficiente",
      "Respetar el orden constitucional y evitar su empleo por el narcotráfico y la delincuencia organizada",
    ],
  },
  {
    numb: 9,
    question: "¿Qué habilidades debe tener un marino?",
    answer:
      "Ser ordenado, disciplinado y tolerante e acatar las ordenes de sus superiores/Altos Mandos",
    options: [
      "Conocimientos de navegación y de radiocomunicaciones",
      "Conocimientos de electrónico y mecánica",
      "Ser ordenado, disciplinado y tolerante e acatar las ordenes de sus superiores/Altos Mandos",
      "cumplimiento de los deberes ilícitos",
    ],
  },
  {
    numb: 10,
    question: "¿Qué valores debe tener un marino?",
    answer:
      "la obediencia y un alto concepto del honor, la justicia y la moral",
    options: [
      "la obediencia y un alto concepto del honor, la justicia y la moral",
      "El exCumplimiento de sus superiores",
      "Tener un valor ilícito",
      "No respetar el Gobierno/La Ley",
    ],
  },
];
